（肺炎水）武漢肺炎】巴黎非飲用水驗出微量新型冠狀病毒 當局強調食水沒受污染

法國巴黎官員周日表示，在市內的非飲用水中發現「些微」武漢肺炎病毒痕迹，強調食水無受污染風險。負責環境事務的布勞爾（Célia Blauel）向法新社表示，巴黎水務局的實驗室在市內採集了27個水樣本，在其中4個驗出微量新型冠狀病毒，安全起見，隨即關閉該供水網絡。
布勞爾表示，由於食水供應網絡「完全獨立」於非食用水供應網絡，因此食水安全不受威脅。巴黎的非飲用水抽自塞納河和烏克爾運河（Qurcq），主要用於洗街、淋灑公園植物或供應給裝飾噴泉。
市政府正諮詢衞生當局意見，以作風險評估，再決定下一步行動。
Source: 法新社